---
title: 'X foi banido do Brasil: Como entrar no Nostr'
excerpt: 'Cobrafuma.com oferece uma experiência de integração para brasileiros entrarem no Nostr, a única plataforma de mídia social verdadeiramente resistente à censura.'
coverImage: '/assets/blog/how-to-join-nostr-brazil/Cobarfuma-nostr-brazil-x-banned-twitter-alternative.png'
date: '2024-09-2'
author:
  name: M. K. Fain
  picture: '/assets/avatars/mk.jpg'
ogImage:
  url: '/assets/blog/how-to-join-nostr-brazil/Cobarfuma-nostr-brazil-x-banned-twitter-alternative.png'
hidden: true
---

**[Read this page in English](/blog/how-to-join-nostr-brazil-cobrafuma)**

## Nostr,  a solução para a censura no X/Twitter

Nostr é um protocolo resistente à censura para compartilhar conteúdo, semelhante ao X (Twitter). Nostr não é um unico website, como o X, por isso não pode ser banido ou censurado por qualquer governo ou CEO. Nostr oferece aos usuários total portabilidade de sua conta e conteúdo, e existem vários aplicativos diferentes que você pode usar para interagir com o conteúdo de outros usuários na rede. 

<figure>
  <div className='grid grid-cols-3 gap-2'>
    <img src='/assets/blog/how-to-join-nostr-brazil/join-nostr-brazil-twitter-banned-x-1.png' />
    <img src='/assets/blog/how-to-join-nostr-brazil/join-nostr-brazil-twitter-banned-x-2.png' />
    <img src='/assets/blog/how-to-join-nostr-brazil/join-nostr-brazil-twitter-banned-x-3.png' />
  </div>
  <figcaption>Apps do Nostr (da esquerda para a direita): Amethyst, Primal e Ditto</figcaption>
</figure>

## Como entrar no Nostr no Brasil?

Você pode acessar o Nostr de diversas maneiras e através de vários aplicativos. Para simplificar o processo de integração, criamos um ponto de partida para brasileiros que estão migrando do X. 

**Junte-se ao Nostr no Brasil em: [cobrafuma.com](https://cobrafuma.com)**

<figure>
  <img alt='Página inicial do Cobrafuma' src='/assets/blog/how-to-join-nostr-brazil/cobrafuma-brazil-nostr-alternative-to-x-twitter-banned.png' />
  <figcaption><a href='https://cobrafuma.com' target='_blank'>Cobrafuma</a> - uma comunidade Nostr para o Brasil</figcaption>
</figure>

Assim que você se cadastrar no Cobrafuma, poderá usar suas chaves para acessar QUALQUER aplicativo Nostr! Explore todos os aplicativos Nostr [aqui](http://nostrapps.com/).


## Cobrafuma, uma comunidade brasileira no Nostr

Cobrafuma é uma comunidade para brasileiros no Nostr. Com o Cobrafuma você pode fazer parte do protocolo Nostr sem medo de censura.

**Como se juntar ao Cobrafuma:**

1. Crie sua conta (obtenha suas chaves)
2. Escolha seu nome de usuário (seu handle@cobrafuma.com) 
3. Explore a liberdade do Nostr! 


<figure>
  <img alt='Claim your Cobrafuma.com username by going to Settings -> Identity' src='/assets/blog/how-to-join-nostr-brazil/cobrafuma-join-nostr-set-username-twitter-alternative.png' />
  <figcaption>Reivindique seu nome de usuário no Cobrafuma.com indo para Configurações -> Identidade</figcaption>
</figure>

Cobrafuma é feito com [Ditto](/ditto), uma ferramenta para construir comunidades no Nostr.


## Confira outras comunidades no Nostr:

Ditto oferece muitas maneiras de entrar no Nostr! Confira esses outros servidores para ver se algum deles é mais adequado para você:

- [Ditto.pub](https://ditto.pub) - O servidor principal do Ditto

- [Henhouse.social](https://henhouse.social) - Uma comunidade para mulheres no Ditto

